{
    "question": "Lawak juga mengandung unsur lucu. Apakah teks Anekdot sama dengan lawak ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tidak sama,karna anekdot memiliki makna dan pengertian di balik kesan lucunya",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-singkatan-kuhp-diplesetkan-pada-anekdot-menjadi-kasih-uang-h-398",
            "question": "jika singkatan KUHP diplesetkan pada anekdot menjadi kasih uang habis perkara, maksud dan pesan teks yang terkandung nya ap?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sekarang\u00a0penegak hukum, jika diberi uang oleh sipelaku\u00a0maka segala perkara akan cepat selesai tanpa memikirkan hukum yang berlaku.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "segala perkara apabila diselesaikan dengan uang akan lebih cepat terselesaikan.<br><br>tapi,sifatnya negatif.<br>bukan contoh yang baik<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-dua-teks-eksposisi-mengenai-tema-yang-sama-yang-pertama-144",
            "question": "buatlah dua teks eksposisi mengenai tema yang sama. yang pertama condong ke sisi setuju; yang kedua condong sisi ke tidak setuju.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setuju : saya sependapat dengan anda .<br><br><br>tidak\u00a0 setuju : saya kurang sependapat dengan anda<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pesan-yang-terkandung-dalam-teks-kuhp-dalam-anekdot-622",
            "question": "Apa pesan yang terkandung dalam teks KUHP dalam anekdot",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tKUHP = kasih uang habis perkara<br>pesannya dalam negara indonesia yg sering kita lihat terlalu banyak orang yg membeli undang-undang buktinya para koruptor tidak dihukum mati seperti negara yg lain tapi hanya dihukum sekian tahun sedangkan bagi yg mencuri sendal yg waku dulu dihukum 5 tahun ini membuktikan bahwa perkara indonesia bisa dibeli dengan uang<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-hujan-748",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang hujan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saya hanya memberikan penjelasan agar lebih mudah di kerjakan :<br>pertamakan pernyataan umum : di pernyataan umum kamu hanya mencari di internet atau buku - buku tentang\u00a0pengertian hujan yang bersifat umum.\u00a0<br>kedua deretan penjelasan : kamu hanya mencari proses terjadinya.<br>ketiga interpretasi : kamu dapat menyatakan pendapatmu tentang tujuan atau sasaran\u00a0yang terjadi hujan. contohnya : menurut saya hujan terjadi pada dataran.....blablabla...<br>semoga kamu dapat mengerjakannya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-tentang-pendidikan-257",
            "question": "Contoh teks anekdot tentang pendidikan..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>A.\u00a0\u00a0Kompetensi Inti\u00a0:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Menghayati dan mengamalkan ajaran agama yang dianutnya\u00a0:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Menghayati dan mengamalkan perilaku jujur, disiplin, tanggungjawab, peduli (gotong royong, kerjasama, toleran, damai), santun, responsif dan pro-aktif dan menunjukkan sikap sebagai bagian dari solusi atas berbagai permasalahan dalam berinteraksi secara efektif dengan lingkungan sosial dan alam serta dalam menempatkan diri\u00a0 \u00a0sebagai cerminan bangsa dalam pergaulan dunia\u00a0:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Memahami, menerapkan, menganalisis dan mengevaluasi pengetahuan faktual, konseptual, prosedural, dan metakognitif berdasarkan rasa ingin tahunya\u00a0\u00a0tentang ilmu pengetahuan, teknologi, seni, budaya, dan humaniora dengan wawasan kemanusiaan,\u00a0\u00a0kebangsaan, kenegaraan, dan peradaban terkait penyebab fenomena dan kejadian, serta menerapkan pengetahuan prosedural pada bidang kajian yang spesifik sesuai dengan bakat dan minatnya untuk memecahkan masalah\u00a0:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Mengolah, menalar, menyaji, dan mencipta dalam ranah konkret dan ranah abstrak terkait dengan pengembangan dari yang dipelajarinya di sekolah secara mandiri serta bertindak secara efektif dan kreatif, dan mampu menggunakan metoda sesuai kaidah keilmuan\u00a0\u00a0\u00a0B.\u00a0\u00a0Kompetensi Dasar\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a01.2. Mensyukuri anugerah Tuhan akan beradaan bahasa Indonesia\u00a0\u00a0dan\u00a0\u00a0menggunakannya Sebagai sarana\u00a0\u00a0\u00a0komunikasi dalam memahami, menerapkan, dan\u00a0\u00a0menganalisis\u00a0\u00a0informasi lisan dan tulis melalui teks anekdot.\u00a02.1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Menunjukkan sikap tanggung jawab, peduli, responsif, dan santun dalam menggunakan bahasa\u00a0\u00a0\u00a0Indonesia untuk membuat anekdot mengenai permasalahan sosial, lingkungan, dan kebijakan publik.\u00a03.1. Memahami\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0struktur\u00a0\u00a0dan kaidah\u00a0\u00a0teks anekdot,\u00a0\u00a0baik melalui lisan maupun tulisan\u00a04.1. Menginterpretasi makna teks anekdot baik secara lisan maupun tulisan \u00a0<br><br><span>Nak, citacitamu apa?\"<br>\"Dokter Bu..\" semua menjawab serentak<br>\"kenapa kalian ingin menjadi dokter?\"<br>\"Dokter itu pekerjaan mulia Bu\" jawab Andi<br>\"Kalau semua ingin jadi dokter, nati jika ada yang sakit apa tindakan kalian?\"<br>\"mengobati, Bu.\"<br>\"terus harapan kalian?\"<br>\"mereka kembali lagi ke tempat praktik kami, bu\"<br>\"Semoga tempat praktek kalian sepi\"<br>\"kenapa Bu?\"<br>\"kalian saja mendoakan orang sakit lagi berarti\"<br>semua terdiam.</span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-1-contoh-dialog-anekdot-dengan-minimal-14-percakapan-487",
            "question": "Buatlah 1 contoh dialog anekdot dengan minimal 14 percakapan!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Absen KelasDi kelas 1 sebuah Sekolah Dasar sedang ada absen kelas\u2026<br>Guru: \u201cNana Yuliani!\u201d<br>Nana: \u201cSaya, Bu!\u201d<br>Guru: \u201cDavid Hutagalung!\u201d<br>David: \u201cSaya, Bu!<br>\u201dGuru: \u201cTono Surtono M!<br>\u201dTono: \u201cSaya, Bu!\u201d<br>Guru: \u201cTono, tolong sini sebentar\u2026<br>Tono: \u201cKenapa, Bu Guru?\u201d<br>Guru: \u201cIbu agak nggak suka sama nama kamu. Kalo udah Tono, jangan pake Surtono lagi. Jadinya aneh. Bilangin itu ke bapak kamu, ya!?\u201d<br>Tono: \u201cIya, Bu!\u201dGuru: \u201cNgomong-ngomong, M-nya itu singkatan dari apa?<br>\u201dTono: \u201cMartono, Bu!\u201d<span>Guru: &amp;$#^$*^@*#$*!(&amp;**@##@</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dialog-percakapan-malalui-telepon-terdiri-atas-3-orang-714",
            "question": "Dialog percakapan malalui telepon terdiri atas 3 orang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Arifin dan Dinda\u00a0: \u201cHalo, selamat sore!\u201d\u00a0<br>Agnes : \u201cSelamat sore, ini siapa ya?\u201d<br>Arifin dan Dinda\u00a0 : \u201cArifin dan Dinda\u00a0, Nes!\u201d<br>Agnes : \u201cArifin dan Dinda?, ada apa?\u201d<br>Arifin dan Dinda\u00a0: \" Begini aku sama dinda mau ke yogyakarta\u00a0<br>Agnes : \u201cOooh , jadi kalian berdua mau ke yogyakarta\u00a0?\u201d<br>\u00a0Dinda\u00a0 : \u201cIya nih, aku mau menjeguk nenek lagi sakit parah di yogyakarta\u00a0. Jadi tolong\u00a0<br>sampaikan ke guru yang mengajar hari\u00a0<br>Ini kalau aku izin ngak bisa ikut pelajaran besok .\u00a0<br>Agnes : \u201cOh, begitu. Baiklah nanti aku sampaikan. Dan\u00a0<br>aku doakan semoga nenek kamu\u00a0 lekas sembuh.\u201d<br>Dinda\u00a0 : \u201cAmin, terima kasih ya, Nes. Salam juga buat\u00a0<br>teman-teman ya. Sudah dulu ya, aku mau ke\u00a0<br>ke yogyakarta !!!!.\u00a0<br>Agnes : \u201cYa, hati-hati ya!\u201d</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-20-contoh-verba-yang-mengandung-arti-membagi-atau-mengelo-921",
            "question": "Carilah 20 contoh verba yang mengandung arti membagi atau mengelompokkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "memilah,menjeniskan,memisahkan,menggabungkan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-cerita-anekdot-berisi-sindiran-tentang-pemerintah-912",
            "question": "Berikan contoh cerita anekdot berisi sindiran tentang pemerintah !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "SEDEKAH<br><br>pengemis; pak saya sudah 3 hari tidak makan(sambil menjulurkan tnaganny) sribu saja tidak masalah<br>bapak; ini (sambil mengasih uang 2rb)<br>pengemis: loh ini lebih pak<br>bapak:ambil saja kmbaliannya 500<br>pengemis:(sambil memberi uang 1000)<br>bapak:loh lebih pak<br>pengemis:anggap saja sedekah pak<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "urutan-yang-logis-dari-pokok-pokok-penelitian-di-bawah-ini-adalah-432",
            "question": "urutan yang logis dari pokok-pokok penelitian di bawah ini adalah .... ? 1. himbauan untuk membuang smpah pada tempatnya 2. definisi smpah dan penyebabnya 3. mengapa smpah menjadi tanggung jawab kita 4. mengantisipasi banyaknya smpah sekolah 5. manfaat membuang smpah pada tempatnya 6. akibat dari banyknya smpah sekolah \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "urutannya : 3..5..2..6....4....1....",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}